民間：完美演繹執法不公

民間：完美演繹執法不公

網民昨日舉行的第六次民間記者會。董立華攝

【本報訊】由網民舉行的第六次民間記者會，發言人批評7.21元朗恐襲至今一個月，至今未有任何涉案人士被檢控；相反，7.28上環衝突後，當局兩日內完成搜證及檢控，質疑當局拖延、執法和檢控不公，「完美演繹執法不公、檢控不義」。

民間記者會昨日以「警察濫暴執行私刑 人道寒冬義憤民誠」為題，團隊希望能藉今次記者會，提供多角度意見，還原事實真相，反駁警方及政府過去的謊言、以及社會的誤解和迷思。

昨日是7.21元朗恐襲發生一個月，陳先生指網上等已有多段影片顯示整個過程，律政司卻以證據不足為由，仍未對施襲者檢控；反之，7.28上環衝突發生後，警方及律政司於短短兩日內完成搜證，並以暴動罪起訴。他指摘警方處理襲擊反送中人士的案件方法大相逕庭，質疑當局面對無差別攻擊無辜市民，龜縮拖延，「完美演繹執法不公、檢控不義」，縱容黑幫才使襲擊事件變本加厲，甚至持刀斬人，促請政府不要再冠冕堂皇地製作藉口，要求還香港人一個公道。

相關新聞：港鐵站對峙 示威者滅火筒退警

不接受擴大監警會

對於昨日傍晚有人發起元朗站靜坐集會，會否擔心再有白衣人襲擊，陳相信該集會是和平集會，但他擔心會有白衣人襲擊，特別是警方於荃灣、將軍澳及北角等五區沒有認真調查、制止撐警人士暴行，更惹來警黑合作的質疑，他冀警方可盡其維持治安職責，「做一次咁多，好嗎？」

特首林鄭月娥日前表示，指可擴大監警會，包括加入民主派議員作成員，陳對此不接受，重申監警會並無調查權力，調查需由投訴警察課負責，但北區醫院老翁被虐事件已反映警方監守自盜，投訴警察課形同虛設，且監警會成員絕大部份為親建制派人士，實際監察效用成疑，故必須成立有公信力的獨立調查委員會調查警方處理反送中示威。

對於有網民將8.23定為死線，陳先生稱不能代表所有人，僅指8.23是大眾共識，但相信網上有一定人數支持，而示威者有理由及民意基礎用更多不同方法發表意見，不會因政府「亂咁講啲嘢敷衍就唔出嚟」，必定會繼續抗爭直至五大訴求有回應。

■記者李思潁、謝明明

上一則
上一則
遇襲少女：好彩捉住木棍自保

下一則
下一則
警終認可實時看港鐵站CCTV

港鐵站對峙 示威者滅火筒退警
小店：越黑暗越要自己發光
遇襲少女：好彩捉住木棍自保
警終認可實時看港鐵站CCTV
鐵路部隊無出動「因港鐵停駛」
愛沙尼亞前總統撐「香港之路」
觀塘、荃葵青遊行未獲批
催淚彈遺害 九旬翁哮喘惡化
九龍塘站舉牌 市民：毋忘7.21
大叔受虐案 子索CCTV：警拒寫落口供紙
醫生轟毀互信 促訂公院執勤守則
8.5被捕女：遭警圍毆 扯口罩噴椒
連儂牆傷者好轉 斬人疑兇今提堂
頌明苑管理處稱明晚交代
指fb提「黑警死全家」不當律政司擬阻見習律師執業
何君堯屢爆仇恨言論無除名
機管局疑清算 炒兩資深經理
百人幫襯撐良心小店
深圳行政拘留英領館職員
治安法乏監督 可隨意扣15日
日外相促京維持港自由
台逾百醫護聲討港警濫暴
筆架山現爭普選大直幡
教局倡教師避答社會問題
警指教唆謀殺 IT男踢保
官媒抹黑港司法勾連外國
外交部長信教外媒做新聞
美參院領袖：早晚全球助港抗北京
林鄭溝通平台全建制 被指「扮傾」
曾俊華拍片籲和解
陳文敏：監警會查警暴或遭覆核
加裝兩層鐵網 觀塘警署變「監獄」
7.21元朗恐襲零檢控千人聲討警黑勾結

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守，智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

824 機場復活，WE WANT YOU，而家搭車犯法呀?